# HTML CSS

## 有三种方式来插入样式表:

* 外部样式表

  ```markup
  <head>
      <link rel="stylesheet" type="text/css" href="xx.css"></link>
  </head>
  ```

* 内部样式表

  ```markup
  <head>
      <style>
          body{
              background-color:red;
          }
      </style>
  </head>
  ```

* 内联样式

```markup
<p style="font-size:16px;">angle</p>
```

| 标签 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [&lt;style&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_style.asp) | 定义样式定义。 |
| [&lt;link&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_link.asp) | 定义资源引用。 |
| [&lt;div&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_div.asp) | 定义文档中的节或区域（块级）。 |
| [&lt;span&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_span.asp) | 定义文档中的行内的小块或区域。 |
| [&lt;font&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_font.asp) | 规定文本的字体、字体尺寸、字体颜色。不赞成使用。请使用样式。 |
| [&lt;basefont&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_basefont.asp) | 定义基准字体。不赞成使用。请使用样式。 |
| [&lt;center&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_center.asp) | 对文本进行水平居中。不赞成使用。请使用样式。 |

